廿五歲嘅IU真係好正！

如果你唔係太識IU係邊個，可以介紹返，佢係韓國唱作女歌手。佢嘅歌，你係Youtube打佢個名，我都幾夠膽講求其篤一首都唔會話難聽。我相信大部份人識佢，都係因為佢嘅成名作《Good Day》（包括我），後段令人津津樂道嘅「三段高音」，基本上當時每次現場演唱，觀眾都係期待佢唱「三段高音」。《Good Day》為IU帶黎一切，令佢紅遍亞洲，但亦某程度成為左佢嘅包袱，先唔好講佢自己唱到厭，樂迷之後又會期待佢嘅新歌都係呢類show唱功嘅大歌，忘記嗰個可以彈住結他，好溫柔咁cover《Gee》同《Sorry Sorry》嘅佢，忘記左佢嘅多樣同多變。

之於我，IU係一個有想法嘅歌手，唔係純粹Kpop偶像。IU咁紅，唔單單因為佢嘅歌藝，又或者佢嘅樣貌同身材，而係佢嘅歌、佢嘅創作有種魅力。《Palette》專輯主打歌都係叫《Palette》，IU包辦詞曲，輕鬆，但節奏感好重，加埋佢把聲就十分好J，唔誇張咁講，係上半年最好嘅kpop作品之一。首歌係講佢本人踏入左廿五歲嘅一啲變化，檢視下呢個年紀嘅自己。其實佢唔係第一次用自己年齡當題材寫歌，兩年前就寫左首《Twenty three》。《Paletta》歌詞提到廿五歲嘅佢比起粉紅，依家更鍾意深紫；比起當初留長長嘅直髮，更鍾意依家嘅短髮。而當中我最深刻嘅，係廿五歲嘅佢，意識到有啲人會鍾意自己，有啲人會討厭自己，但佢都係「truly fine」。嗰種豁達、幽默，成熟，加入創作裡面，就令我覺得呢個女仔真係唔簡單。

《Palette》入面有一段係G-Dragon feating嘅rap，當中嘅rap詞都係GD自己寫，IU話覺得GD把聲同首歌好夾，所以即時就諗起佢。計我話，首先擺明就係商業計算，一加一大於二嘅雙贏操作，GD feating喎，歌未出已經哄動喇。不過，老實講GD段rap的確令首歌生色不少，佢以一個樂壇前輩，或者大家都係一線Kpop偶像，又或者哥哥嘅身份去睇返廿五歲呢個年紀嘅好同唔好，帶點勉勵，就好似對話嘅感覺。而其實IU現場演出呢首歌個陣，會唱自己寫嘅rap詞，仲自己rap埋，佢自己嘅rap詞就係另一種味道，某程度黎講我覺得仲正過GD，大家不妨係youtube搵黎聽下。

話說，當年IU爆紅個陣，好多人都拎佢同未上太空嘅Gem比較，因為兩個都係小巨肺、而且又係十幾歲就大紅，又會作下曲作下詞，有唔少共同點。可惜，阿gem佢已經離開地球成為宇宙巨漿，咁我唯有聽返啲仲係地球嘅歌手。當年以為十八歲唱《Good day》嘅IU已經好正，點知原來廿五歲唱住《Palette》嘅IU仲正！關於作者：阿享
一個戒緊牛肉，但打邊爐仍然會忍唔住既耶青。

有無聽過IUpop？

我睇製作人們 聽 heart palpitations

超正

唱黎唱去都係 good day
好撚煩

平行時空? 好多年冇上過電視唱good day喎

醒下啦

IU世界第一

垃圾

幾時再黎香港

無咁快啦 條友周圍旅行

hi

快d再黎香港開con

等年尾

🐔🐣🐤

最鐘意佢唱knees
唔洗賣弄唱功都贏晒

旅行幾日姐

臭

鞭个泥?

个你老母個閪

而家個短髮長度好襯佢

由16到依家都係全盛期

真係好靚

最鐘意夜信

夜信都好正

有冇IU腳指圖睇下

其實點解你地咁鍾意討論我老婆

識野
我u

其實我都覺得佢好正，
又有heart又勤力又靚女

係衰在先天把聲唔夠獨特，
如果淨係講唱歌，Lee Hi把聲真係冇得輸

Iu

kpop狗

IU真係世界級

唱比世越號死難者首dear name個首真係

邊忽靚，我唔識欣賞

呢班人最靚

呢班人關我撚事咩
我問邊忽靚你又答我唔到
唱歌無聽過唔評論
見到班毒撚係咁叫好靚呀好正呀真係頂唔順
根本就路人樣

一般啦
靚過iu大有人在
只不過有時個吸引力唔係係晒個樣到既
上面好似得兩個reply話佢好靚
你要放大黎講冇計架wor

MMA 2017 唱 DEAR NAME 直頭J到出血
人靚聲甜

上面條片

真係幾正

15歲仲正

幾分幾秒係三段高音

好撚淫，成日飛釘

整得幾好

featuring

點解世界上有iu咁完美咁正嘅人

真係好正
成日唔戴bra

dear name真係好好聽

駁唔倒

IU宇宙第一

IU上一世應該係仙女或者天使之類

佢啲歌好難聽。。。

臭雞

g

IU

IU 洗滌我心靈

打j一流

有冇人同我一樣要認佢個樣都有困難

IU BB 又飛釘喇

路過樣

典型韓狗樣，化到白過殭屍

呢排聽開DEAR MOON

仲係咪處女？

求全片

Iu 係正
不過泡菜狗係原罪
不了

之前有人post過全片，得呢個角度似。

飛釘好正

同個男名星扑咗㗎啦

爸打食開咩女

隻雞d綠色閪汁流到一地都係

件臭雞肯下海未

泡菜狗係原罪
不過Iu 係正
得了

我屌你牙？

就咁睇片都好有feel

知錯-_-

佢幾多歲都咁正

咪係 點解要強調廿五歲 六十五歲都咁正

30歲變到申鳳善咁

連登仔唔係反韓既咩

至安

你又岩

佢對腳真係好好J

張基河抽插過IU幾多次

好同意，初頭成日認唔到，要望耐左先認得